%@metapost:sud2002.mp
%@Titre: Groupe Sud -- 2002
\par\compo{3}{sud2002}{1}{
Un cône de révolution a pour sommet le point $S$.

sa base est un disque de centre $O$ et de rayon 4~cm.

Sa hauteur $[SO]$ est telle que $SO=2,8$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Déterminer l'arrondi au degré de l'angle $\widehat{OSB}$.
\item Déterminer le volume de ce cône et donner son arrondi au cm$^3$.
\end{myenumerate}
}